文員8.31太子站管有彈弓及螺絲帽 裁定罪名成立 判監1年 鄭念慈:推測被告人有必然意圖對他人造成傷害

#九龍城裁判法院第十三庭
#鄭念慈裁判官
#裁決
#0831太子

鍾(33)

控罪：
(1)在公眾地方管有攻擊性武器
(2)無牌管有無線電通訊器材器具

詳情：
(1)被控於2019年8月31日，於港鐵太子站內月台攜有攻擊性武器，即一個彈弓（即丫叉）、42粒螺絲帽，及一個能發出鐳射光束的裝置
(2) 被控於同日同地無牌管有2套無線電收發器

法官裁決簡述：
案發時地事實無爭議點。港鐵太子站是眾所周知很繁忙的轉乘站之一，而晚上至十一時許有很多人也屬正常，被告亦知道自己身處有一定人流的鐵路站。
(1)彈弓及螺絲帽各自性質並無傷人價值，但二者在警員測試時配合起來，在5米距離外可射凹一分厚的層板；可見配合一起用時可對人構成傷害。另外俗稱鐳射筆的裝置經專家證人檢測後，得出該裝置符合IEC 60825國際標準，屬第4級別亦是最危險級別之激光產品；雖然專家證人指商業或教學用途亦會用到鐳射筆，但合理辯解下無法解釋被告人當晚帶備以上物品。
(2)2套無線電收發器並無任何牌照。被告人在國內使用的工作用器具存放在香港使用的背囊亦不合理。

在被告人帶上彈弓、螺絲帽、鐳射筆及適合使用打鬥的保護裝備，有合理推測被告人有必然意圖對他人造成傷害。

‼️兩項控罪罪名成立‼️
(1)判處監禁十二個月
(2)罰款五千元，從擔保金扣除

辯方申請上訴期間保釋被拒

屌你老母又係靠推測判案

🛑九龍城要送車🛑
831太子POOW無線電33歲鍾
‼️‼️‼️‼️判監一年‼️‼️‼️‼️
🚐送車位：正門轉左再轉左（小馬路）

Cls

個官唔驚制裁？

垃圾紅官

又話啲官好驚制裁

推測+必然意圖
姐係點？邏輯係咪有問題？

不如問米啦，推測喎

班制裁撚仲未入來？
縮咗入佢老母個臭西 日撚日打飛機

我推測個官個老母係雞添

即時入獄？ 應該唔會

dkmo

又推測？咁叫證明到意圖咩

辯方申請上訴期間保釋被拒，刑期上訴申請亦被拒

要

推測？

我推埋你老母呀狗官

要翻譯成英文

賤種狗官

仆街
推測都判咁重 屌你老母

有乜理由唔畀上訴刑期

請你番黎做推測架？洗撚你讀咁多年law？

裁判官鄭念慈有迫害政治犯前科

黃浩銘 Raphael Wong
2018年5月28日 ·
裁判官鄭念慈在判刑前問辯方有沒有資料，是關於這個控罪，不認罪的人又可以得到社會服務令。結果，我們提出2004年東區裁判法院時任裁判官陳仲衡（現在是區域法院法官，也是佔中案的法官）判處不認罪的被告100小時社會服務令。
裁判官聽到了，最後卻表示過去數年都是認罪的人才可判處社會服務令（咁佢又問？）；而上訴庭案例卻是三個月監禁，而文遠的情況相若（其實完全不同！案例是被告刻意抹黑上司，周圍散布上司被ICAC調查的訊息惡意中傷，而文遠則只是公開廉署正調查馮程淑儀，完全沒有抹黑的動機，案中亦無此證據基礎！），所以判四個月監禁。
判刑過重，一定要上訴到底！

黑官

由頭到尾都係連登小朋友打飛機
真係到法官先講啦
煩到同尷尬到仆街

利申支持制裁法官

疑點利益歸於被告？

裁判法院有能力拒絕上訴刑期？

佢席前唔俾上訴,當然稍後可以向高等法院申請上訴

屌你 又係有意圖 食屎狗

無罪判定？

又係讀心師

侍有都要一碌
好快我地用咩工具反擊，個樣工具就會變成特區違禁品，最後拎咩都犯法

紅官已經行梗有罪判定好耐啦
想無事要證明自己無罪

法庭傳心師

判決靠個人主觀推測

制裁撚呢

驚你老母西咩成日打飛機

何林兩個官本身判案中立同客觀
制裁撚就話佢地驚制裁所以正常判

麻煩你地縮返埋老母個西啦

推測？

做得都預咗

裁判法院案件上訴有2條路，可以直接同裁判官申請覆核裁決，或者直接向高等法院原訟法庭提出上訴，前者平＋快，後者貴＋有排排期

dllm

無罪推論去左邊

推測....咩叫疑點利益歸於被告呀屌

一個能發出鐳射光束的裝置

push

驚閪咩

你見制裁個11件 銀行 Goolge 信用卡都冇人搞佢地

根本制裁係吹大咗

死人墨

推測？？？？？？

鐳射光束裝置
屌你老母係咪講梗高達果啲
咁都夠膽拎上庭
你老母 omdb果啲幾時肯做野

淨係藏有都判一年痴撚線

依家法官你判案定猜燈謎？
估估知

屌咁我碌鳩生喺下邊 咁咪有意圖強姦人

唔打飛機可以做乜？
講又講咗信又寫咗，都冇用
一係你建議下？

支那法官但逗緊香港納稅人薪金

咁你又做左d乜咁驚天動地

推測？唔講以為你係班狗而唔係裁判官
裁判官係睇證據裁判 而唔係推測裁判
返支那啦狗官垃圾

鄭念慈

支那人揸埋刀指住人就乜罪都冇

槍街大批人賣槍wo

返唔到轉頭啦

on99

屌 推

Push

法官可以做推測？？

有罪推斷？！

鄭念慈

方便比d意見嗎？

希望真係咁
利申：接受唔到現實

樓主走先我頂住，錦鯉將會全面進場問你做咗啲咩

斷9估判一年？

佢兩個係少有正常官

工程佬帶工具入商店/住宅

係咪可以推測佢地要殺人 搶劫？

又一單手足被判監
制裁撚死返出黎未？

———-

#屯門裁判法院第一庭 #葉啓亮裁判官
#0729元朗 #裁決

劉(23)

控罪：在公眾地方管有攻擊性武器
被控於2019年7月29日，在港鐵元朗站H出口樓梯間的公眾地方，管有一包30粒波子及一個自製發射器

⏺審訊重點：
(1) 自製發射器為汽球接駁膠樽樽口位置，切去瓶身只餘樽頂部
(2) 錄取口供時為深夜在冰冷房間劉身體不適，但被告知在錄口供後才可獲熱水和毛氈，亦未能見律師
(3) PW2 13529盧卓凝搜出袋中物品後展示在地，稱有招認為「自衛用」，但未有指明「彈弓杯」用途，辯方對此招認有爭議，指從未有此對答
(4) 因(2)及(3)，加上PW2曾離開接見室，辯方反對招認證供呈堂，以特別事項處理，法庭認為辯方反對沒有理據，信納招認警誡供詞
(5)🛑PW2 13529盧卓凝偷看筆記簿被辯方發現🛑辯方正式投訴，以特別事項處理，裁定表證成立
(6) 辯方爭議PW3政府化驗師陶志行（音）專家身份，法庭終接納其專家身份
(7) PW3政府化驗師陶志行（音）測試「彈弓杯」與PW4 14039 薜嘉恩測試時使用方法不同，PW3稱波子會卡在樽口位，PW4稱波子可放入汽球通過樽口彈出
(8) PW4 14039 薜嘉恩測驗「彈弓杯」時射向木板只發出聲響未有損毀，有試過發射失敗，過程中亦損毀「彈弓杯」
(9) 劉指出P2「彈弓杯」實為「入水器」，為劍擊隊訓練營水彈遊戲中製作水彈用，當天攜帶只因未有收拾背囊，DW2劍擊隊隊長亦證實曾製作及使用相同器材入水
(10) 劉又指出P3波子同為訓練營夾波子遊戲用，案發前數天測試遊戲後一直遺留背囊中，袋中止汗劑及24色水彩同為未有收拾之物品
(11) 劉得知朋友DW3 721恐襲時在元朗站受驚，但自己不在現場未能協助，因此案發當天得知元朗站可能再發生恐襲時，攜帶急救用品希望到場協助受襲人士

法庭裁定控方成功舉證

因本案以公安條例控告，唯一判刑選擇為監禁‼️

🛑判處６星期監禁🛑

申請保釋等候上訴，因信任PW2方面有斟酌之處

✅批准保釋等候上訴✅
擔保金20,000元
不可離港
交出所有旅遊證件
在報稱地址居住
每週報到1次

咩叫 推測+必然？
我估一定係？

下一句係咪玩膠咁，可以話
除非唔係？

又FF被告犯罪意圖

班狗有槍有棍，唔通又必然傷害？
外國有槍權，持槍又係然傷害？

當721警方冇能力保護市民
市民帶工具自衞係咪唔得？

班制裁撚唔知頭唔知路就話佢哋驚制裁
喺度打晒飛機

戇鳩

手足

推

文員驚唔驚坐監？

上訴期間都要坐DIU

發出鐳射光束的裝置

講撚到鐳射炮咁

FF你犯法

我推埋文員坐足一年

我帶對手出街都係想做扒手啦咁

5米距離外可射凹一分厚的層板

PUSH

你law又讀到乜level 呀？
連登仔笑人法律程度唔高

幾時制裁班狗官

人如其名 多謝你幫手推post

又ff啲情節入人罪

個制裁最多咪搞到去唔到美國

其他國家大把選擇 五眼由頭到尾得美國叫做下野 制裁方面

成班紅狗法官

又係空殼ac

彈弓加螺絲帽，唔一定係用黎傷人的，用嚟射雀唔得咩。借問蓄意傷害麻雀白鴿要判咩啊

上訴成功係咪可以告返個官浪費公帑

真

美國宣布制裁之後，好多案件「罪名不成立」

[black]推測?[/black]

你jd定llb呀？考左pcll未？無法律資格笑人唔識法律

念慈念慈，邊撚到念呀屌你老母鄭念慈

你jd定llb呀？考左pcll未？無法律資格笑人唔識法律
無出過post唔俾留言

我可以用眼神屌撚死你添呀
拉我啦

痴線咩
咁都判一年？

我有話佢唔識law？你小學畢業未？

柒婆個facebook 都仲係到就知無用

靠古可以定罪

狗官

我只係覺得班友係唔係都話制裁好煩
明明有d官只係公正判無罪
我唔覺得制裁會輪到呢班官同佢哋會驚

我都想講 屌你，必然同推測唔係矛盾架咩

個判詞有得打

陳同佳

Dllm 一分厚既板 都只係射凹唔係串 點撚樣攻擊人呀

推測你老母全家女人都係雞呀死紅官

推測

制佢老母裁

鄭念慈於一九六八年在香港出生。一九九○年、一九九三年及一九九四年在香港大學分別取得文學士學位、專業共同考試證書及法學專業證書。一九九四年在香港獲大律師資格。一九九五年起私人執業。

講就係?

之前個支那生拎刀就冇事

點解係推測？

咁都有成班五(一)毛入黎比人摘名

龍城裁判法院 太多紅官

未射先判刑~!!

又係推測

召喚投訴師

有彈弓螺絲帽就等於 螺絲帽用嚟做彈藥? ON99

默默做緊野你唔知姐

有料又一單普通法行有罪假定 又一個入下一波制裁list

都無合理推斷
靠估就入罪

冇證據證明，但根據法官推測 法律用字黎架咩?

唔俾用黎射警車或者港鐵設施？一定係射人？

Pish

E=mc^2
乜差野都可以係核彈？

同支那人講邏輯？

推一推先

再推下釘官

自我催眠會開心d 你鍾意啦

唔好講乜大事 柒婆個FB仲玩到 已經睇得出個制裁係on9

吓

屌

有班人成日話驚制裁真係笑到

家陣班官佢地表現到驚到, 即時鎖你12個月, 就算扣返還押5個月,
再扣1/3
都要坐成接近5個月

推測 即係斷鳩估啦

5米測試？ 5米咁近使撚用遠攻？ 仲要先打穿1cm板

誇大效果

逐步來啦
而家咪有d 銀行關緊777 account
下下一步登天俾香港獨立好無?

死黑官

以事論事 行山杖同彈弓最大唔同嘅地方就係行山杖設計出黎係為左行山 而彈弓設計出黎就係為左傷害人（唔理個動機係咪正當） 而係香港 市民係冇武裝權 所以彈弓係必入咁濟

自禦又唔俾？

冇錯 的確唔俾 香港市民冇武裝權

狗官有樣睇

上訴上高院啦屌

都未犯就一年

車死人最多幾年

Class4 >500w 基本上唔會搵到合理辯解 除非被告人係從事鐳射雕刻